千元手機大比拼！近期減價平價手機，你會揀邊部？

今個月旗艦手機喺大舖嘅減價，版主都差不多講得七七八八，係時候要講下近期有乜抵玩平貨。主要想講的，是大舖千元系列手機的消息，最平果部只係一千蚊唔使，又有無伏呢？不單止係咁，今期的減價就連 Sony 手機都有份，網友又會不會揀佢呢？廢話少說，入正題啦！

先由最平果部講起，說的是由豐澤獨家有售的 Moto C Plus，建議零售價為 $1099，本身已經咁平，最近仲推出恆生信用卡客戶優惠，只需 $999 就買得到。不過睇個 specs，就未必個個網友都滿意: 採用了 5 吋 720p 芒，外型設計跟 Moto Z 系列有點兒相似，都是在機背部份有個大大的圓鏡頭，有些網友可能覺得特別，但就未必能夠入版主法眼。同時，C Plus 配備了 MTK MT6737 四核心處理器，內置 2GB RAM 以及 16GB ROM，就咁睇配置，真係相當入門。不過，C Plus 勝在有 4000mAh 大電，理論上應能滿足一天所需。網友會考慮買部做後備機嗎？

除左 Moto C Plus，今個月亦都有另一部 Moto 手機減價，佢就係 Moto M，百老匯推出了滙豐信用卡優惠，只要用滙豐信用卡簽賬，就可以 $1494 的價錢，入手這部 Moto M。同 Moto C Plus 雖然只相差 $400 左右，但配置上已經有天與地的距離: 第一，芒大啲 + 清啲，Moto M 有 5.5 吋 1080p 屏幕; 第二，同是 MTK U，但 Moto M 用 Helio P15 八核心處理器，在性能上相比 C Plus 相對地強得多; 第三，記憶體 + 儲存容量更大，Moto M 內置了 4GB RAM 以及 32GB ROM，叫做比較似番近年手機應有的水準。不過，電量方面就相對無 C Plus 咁多，只有 3050mAh，不過支持 10W 快速充電，有好過無咁啦～呢部手機睇落都諗得過，你點睇？

新一代moto潮文？

MTK正辣殺